---
title: "krita.orgが多言語化しました：翻訳者の募集"
date: "2016-06-17"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
tags: 
  - "japanese"
---

Kritaが30以上の言語で使用可能なのをご存知でしょうか？ですがKrita.orgは今まで2つの言語でしか見ることができませんでした。これによりたくさんの人たちがまず英語サイトにアクセスした後、フォーラムでKritaのダウンロードと言語を切り替える方法を調べる必要がありました。我々はその状況を変えたいと考え、まずサイトを多言語化することにしました。過去数か月にわたってScott Petrovicはkrita.orgを多言語化すべく作業を行ってきました。

![language-switcher](images/posts/2016/language-switcher.jpg)

 

アップデートされたサイトには言語を変更するためのドロップダウンメニューがついています。現在は英語と日本語のみですが、これらの他にも言語（フランス語およびロシア語）のサポートを拡張すべく作業が進んでいます。これからの日本語での情報更新は全て今までの日本語版サイト([jp.krita.org](https://jp.krita.org/))ではなく本サイトの日本語版([krita.org/jp/](https://krita.org/jp/))で行われます。旧日本語サイトは数か月以内に削除される予定です。

この更新の必要性は切実なものでした。以前の英語版サイトと日本語版サイトはそれぞれ別個にインストールされ、またそれぞれ独立したテーマファイルを持っていました。これによって毎回のアップデートとアップグレードに倍の労力がかかっていました。この問題はサポート言語が増えればさらに悪化していたはずです。これ以上は放置できませんでした。日本語版サイトの管理を行い、krita.orgへの移行作業も手伝ってくれたTokiedianとGuruguruに心から感謝です！

### 翻訳者募集！

もし自分の使っている言語でもkrita.orgを閲覧したいと思う人がいたら、[我々に連絡をお願いします](https://krita.org/en/about/contact/)。これによってKritaについて学ぶ人たちへの大きな支援が実現でき、Kritaのダウンロードとシェアがより容易となります。翻訳が必要なページは約15ページで、作業は自分自身のペースで進められます。必要な要件は英語と皆さんの母語の読み書き能力だけです（日本語翻訳チームより：現在日本語サイトの翻訳作業は2人の手で行われています。サイトを英語版に切り替えてもらえばわかると思いますが、未翻訳の投稿がいくつもあるように2人でもまだまだ手が足りていない状況です。ですので日本語翻訳者についてもまだまだ募集中です。日本からKritaの開発へ取引のメールが日本語で送られてくる等、結構予想外の仕事が発生したりもします…）
